[ 氣功殺手!]習權時代 太子黨、財閥末路 安邦陳小魯猝逝 華信葉簡明受查

【本報訊】繼中共日前宣告接管鄧小平外孫女婿吳小暉創辦的安邦保險，並以「集資詐騙」等罪名起訴吳後，媒體昨又披露，背景神秘的中國能源龍頭民企華信能源主席、擁香港身份的葉簡明，近期也被當局拘查；華信能源傳也被當局接管。而與吳私交甚篤，曾任安邦董事、六四時被中共斥為「叛徒」的太子黨陳小魯，前日更因心臟病猝死。為習近平嚴打「財閥紅二代干政」平添插曲。

內地財新網及路透社昨先後報道葉簡明被拘查的消息；路透社稱事件令人聯想到還押美國監獄待審、被美方指控巨金行賄外國政要的華信轄下中華能源基金秘書長、香港民政事務局前局長何志平。這也是安邦保險創辦人吳小暉在上海被起訴後，再有大型龍頭民企被調查。且因華信被指與中共軍方和情報部門有關，令人聯想到近期內地眾多與中共紅色家族有關的民企老闆被拘查。

陳小魯早前因安邦遭調查
更富戲劇性是，昨日傳出曾任安邦保險董事、中共建政元帥陳毅之子陳小魯突發心肌梗塞在海南猝死。陳妻粟惠寧向親友發信息稱：「我們最摯愛的親人陳小魯因急性大面積心肌梗死，在海南三亞301醫院搶救無效，於2018年2月28日不幸辭世，妻子粟惠寧攜子正國兒媳李斐妍泣告。」兩人的兒子陳正國昨也在微信朋友圈發文，對父親過不了寒冬甚為感慨：「天氣轉暖，以為春天不遠了，馬上就要3月了，一切卻都停在了這個惱人的冬天，沒有來得及多說一句……願天國之路平坦無礙，累了一生，該歇歇了……」
消息指，新春期間南下度假的陳小魯夫婦當日從海口開車返亞龍灣寓所，晚上如廁時突然大叫「小惠，我不好……」就撲倒地下。家人急叫救護車把他送往軍方醫院，但已回天乏術。消息傳出後，有人質疑陳是否因受安邦事件困擾心臟病發，但內媒爆光陳當日與好友合照顯示精神不錯；又有人上傳當日陳疑接受氣功「灌頂」治療視頻，稱「看來不能讓人對頭部輕易發功」！
陳小魯後期對時政有所批評，相信官方不會為其張揚辦後事。但內地社交媒體透露，事件在中共太子黨圈引起議論。有消息指，前中紀委書記王岐山透過私人朋友對陳的家人表示慰問，並關注後事安排。同是太子黨的中共前總書記胡耀邦的兒子胡德華，則給《蘋果》轉來一段陳小魯前同事、原中共中央政研室吳偉的悼文。
吳偉所撰的悼文透露，陳小魯80年代是趙紫陽秘書鮑彤領導的中共中央政研室局長，他頂着政治老人壓力，在趙、鮑帶領下為80年代的政治改革做出重要貢獻；六四後他被中共某高層斥是「叛徒」被審查。此後他下海自謀生計。悼文透露，前不久陳曾表示，上頭調查安邦時他也被查，前不久才通知他結論「沒有他甚麼事」。
王丹悼念陳 指反對六四開槍
六四學運領袖王丹昨也在twitter哀悼陳小魯：「不管他其他方面爭議，我可以肯定一點，1989年他是反對開槍的，並為防止開槍做過努力；即使1989年後，他反對六四鎮壓的立場也沒有改變，對我們表達過關心。我向他表達敬意，致以悼念。」陳家人會在周日舉辦葬禮。

小兒科

心臟病猝死

被捽死

支爆加快

將一堆企業全面央企化
(派親信接管 佢堆所謂親信 好像蔡奇)